社民連：成員喺監獄多過出面

社民連：成員喺監獄多過出面

頭條

吳文遠指，有逾10名社民連成員有案在身。

【本報訊】由日前的反新界東北案至昨重奪「公民廣場」案，合共16名社運人士因被律政司覆核刑期，最終上訴庭判眾人入獄半年至13個月不等。16人當中來自不同組織，當中3人來自香港眾志、3人是社民連。社民連主席吳文遠形容，若有案在身成員全判監，「（社民連成員）喺監獄入面嘅比出面仲多」。
香港眾志8名常委，有3人在獄中，另有2人有案件在身；吳文遠則指，未計已入獄的，社民連目前仍有逾10名成員涉近10宗案件，「如果（其他案件）判埋，我哋唔夠足夠人數開行委會，喺監獄入面嘅比出面仲多」。

眾志兩常委有案在身

香港眾志骨幹成員來自「雙學」，即學聯及學民思潮，主席羅冠聰及秘書長黃之鋒，昨因重奪「公民廣場」案被判入獄，而常委林朗彥則因反新界東北案被判囚13個月；常委林淳軒因去年11月參加反釋法遊行被控非法集結；另一常委周庭亦在今年6月國家主席習近平訪港前夕參與佔領金紫荊行動，被警方以公眾妨擾罪拘捕。
社民連方面，吳文遠指反新界東北案中有3名成員被判入獄，包括副主席黃浩銘、成員梁曉暘及劉國樑。吳說，律政司用不同創新的手段去消耗抗爭者，令他們坐監，一來要清算激進派，二來要殺雞儆猴。
■記者陳雪玲

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線
頭條 4小時前
遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」周永康父：為愛兒驕傲
頭條 4小時前
戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記
頭條 4小時前
原審被指犯5原則錯誤
頭條 4小時前
三官處理多宗社運大案
頭條 4小時前
法庭質疑悔意不符判社服
頭條 4小時前
逾百人到場聲援 逼爆法庭
頭條 4小時前
黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋
頭條 4小時前
稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄
頭條 4小時前
周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬
頭條 4小時前
羅冠聰庭外自白：對得住公義
頭條 4小時前
嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮
頭條 4小時前
太陽花學運126人全獲撤控
頭條 4小時前
美參議員：值得表揚的鬥士
頭條 4小時前
重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定
頭條 4小時前
5年內失參選資格
頭條 4小時前
120打氣信「有你們港將會光明」
頭條 4小時前
抗8.31掀佔中序幕
頭條 4小時前
路透社：袁國強堅持上訴
頭條 4小時前
沖散修補社會撕裂基礎
頭條 4小時前
【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！
頭條 4小時前
【雙學判囚】《環時》諷三子暴力：香港非江湖 裁決係治理里程碑
即時兩岸 48分鐘前
上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄
頭條 4小時前

但都係左膠

可以點，佢又唔係未坐過